# Merkle Patricia Tree

## Disclaimer

Это демонстрационный пример структуры данных Patricia(Radix) tree с дополнительным хешированием, 
которое обеспечивает быстрое О(1) сравнение двух экземпляров на равенство.
Данный пример не является реализацией Merkle Patricia Tree из [Ethereum](https://github.com/ethereum/wiki/wiki/Patricia-Tree).

## Usage

Patricia tree это обычное хранилище типа ключ-значение.
На данный момент в качестве ключей могут использоваться лишь сырые байтовые массивы.  

```rust
let mut patricia = Patricia::new();
patricia.insert(b"aba", 150);
patricia.insert(b"caba", 250);
patricia.insert(b"abacaba", 300);

println!("abacaba is {}", patricia.get(b"abacaba").unwrap());
```

## TODO

- [] Сделать интерфейс контейнера похожим на BTreeMap, особенно в вопросах владения. 
  Сейчас контейнер в этом смысле себя ведет скорее как плюсовый времен до 11 стандарта. 
- [x] Добавить измерение производительности контейнера.
- [x] Оптимизировать функцию поиска максимально совпадающей подстроки. 
  На данный момент все подстроки отсортированы по возрастанию и этим можно воспользоваться.
- [x] Избежать лишнего копирования данных везде, где это возможно.
- [x] Отдельно избавится от требование Clone для типа значений
- [] Сделать код более идеоматичным с точки зрения Rust'а.
- [] Добавить возможность работать с любыми ключами, которые можно представить в бинарном виде.
- [] Реализовать итераторы.
- [] Написать документацию для rustdoc
- [x] Найти хорошую структуру данных для хранения детей узла.
- [] Использовать типажи Borrow или возможно нечто более хитрое для функций get, remove и т.д
- [x] Использовать u8 в BTreeMap
- [x] Разрешить в ключах пустые строки
- [x] Уменьшить энтропию тестов
- [] Попробовать хеши от ключей и перейти на enum 
- [] Попробовать полбайтовое кодирование, как в Etherium